{"question": "阴守忍者采用什么视频格式？", "pid": 12001, "answer_sentence": ["视频格式: 采用WMV9 640x480 23.98fps 的视频编码"], "answer": "WMV9"}
{"question": "Seraphim是什么意思？", "pid": 12002, "answer_sentence": ["Seraphim，神最亲近的御使，在希伯来语中代表着”燃烧”和”蛇”的意思，在古代是被形容成在天界中飞翔，似神的有机体，犹太教和基督教中，他是直接和神沟通的角色，是个纯粹只有光及思考的灵体。"], "answer": "Seraphim，神最亲近的御使，在希伯来语中代表着”燃烧”和”蛇”的意思，在古代是被形容成在天界中飞翔，似神的有机体，犹太教和基督教中，他是直接和神沟通的角色，是个纯粹只有光及思考的灵体。"}
{"question": "王婧凭2006年获得什么奖项？", "pid": 12003, "answer_sentence": ["2006年凭借《呼兰河》《杀宫》中的出色表现获得上海第十六届白玉兰新人配演奖。"], "answer": "上海第十六届白玉兰新人配演奖"}
{"question": "雧的以谁为偏旁部首？", "pid": 12004, "answer_sentence": ["雧（jí）部首为隹，部外笔画有20画，总笔画有28画。"], "answer": "隹"}
{"question": "钛在地壳中含量排第几？", "pid": 12005, "answer_sentence": ["地球表面十公里厚的地层中，含钛达千分之六，比铜多61倍，在地壳中的含量排第十位（地壳中元素排行：氧、硅、铝、铁、钙、钠、钾、镁、氢、钛）。"], "answer": "第十"}
{"question": "秦时明月根据哪本小说而来？", "pid": 12006, "answer_sentence": ["中国第一部大型玄幻武侠CG/3D（电脑三维动画）动漫连续剧，灵感来源于温世仁原著小说【详见本词条第一义项】。"], "answer": "温世仁原著小说"}
{"question": "死神来了在哪里连载？", "pid": 12007, "answer_sentence": ["目前正连载于集英社旗下的《周刊少年JUMP》。"], "answer": "集英社"}
{"question": "《三国志》有传但是有纪吗？", "pid": 12008, "answer_sentence": ["均只有传，没有纪。"], "answer": "均只有传，没有纪。"}
{"question": "舒庆春1922年接受了什么仪式的洗礼？", "pid": 12009, "answer_sentence": ["1922年接受基督教受洗仪式成为基督徒。"], "answer": "基督教受洗仪式"}
{"question": "画对称轴的时候需要超出图形吗？", "pid": 12010, "answer_sentence": ["而且画对称轴是超出图形的，避免和图形的高混淆。"], "answer": "是"}
{"question": "刘爽2006年至今在哪所学校就读博士研究生？", "pid": 12011, "answer_sentence": ["2006年9月-至今，北京大学考古文博学院科技考古专业，在职博士研究生；"], "answer": "北京大学考古文博学院"}
{"question": "《巴尔扎克和小裁缝》什么时候上映的？", "pid": 12012, "answer_sentence": ["年代2002"], "answer": "2002"}
{"question": "1660年克伦威尔时候谁重返了英国？", "pid": 12013, "answer_sentence": ["1660年克伦威尔死后查理二世重返英国，詹姆斯随同他一起回到英国。"], "answer": "查理二世"}
{"question": "淮南王这个称号在哪些史书中可以查到？", "pid": 12014, "answer_sentence": ["今查《二十五史》、《资政通鉴》 、《辞海》及有关野史对历代淮南王进行考证，并就有关历史予以整理，以窥其发展轨迹。"], "answer": "《二十五史》、《资政通鉴》 、《辞海》及有关野史"}
{"question": "蔡襄皇右三年回朝修注了什么书？", "pid": 12015, "answer_sentence": ["皇右三年(1051年)，蔡襄回朝修《起居注》，参加政事。"], "answer": "《起居注》"}
{"question": "50年代初新文艺工作者改用什么乐器伴奏演唱？", "pid": 12016, "answer_sentence": ["20世纪50年代初，新文艺工作者对凤阳花鼓加以改革，增加采用了一些新的表现手法，剔除了小锣，专用小鼓伴奏演唱，同时根据击鼓用的鼓条特征，将其改称为\"双条鼓\"。"], "answer": "双条鼓"}
{"question": "吴迪1998年培训出了多少个分公司总经理", "pid": 12017, "answer_sentence": ["1998年亲自培训出三十位分公司总经理，团队遍布全国各大中小城市，并获得财务自由;"], "answer": "三十位"}
{"question": "林心如1998年参演什么电视剧而走红？", "pid": 12018, "answer_sentence": ["1993年，林心如以兼职广告模特开始演艺生涯；1994年因与郭富城合作拍广告而正式踏入演艺圈；1998年因参演电视剧《还珠格格》而走红，之后相继参演《半生缘》、《男才女貌》、《美人心计》等影视剧。"], "answer": "《还珠格格》"}
{"question": "向阳小学“九五以来”以什么为办学宗旨？", "pid": 12019, "answer_sentence": ["“九五”以前，向阳小学是一所名不见经传的普通学校，“九五”以来，向阳小学以“科学管理、全面育人”为办学宗旨，以“教育科研”为办学特色，全面构想，合理规划，在短短的五年中，向阳小学迅速崛起，成为市区小有名气的科研特色学校。"], "answer": "科学管理、全面育人"}
{"question": "布欧的好友是谁？", "pid": 12021, "answer_sentence": ["好友：撒旦先生"], "answer": "撒旦先生"}
{"question": "御方堂由哪个学会发起的？", "pid": 12022, "answer_sentence": ["御方堂是由世界中医药学会联合会策划发起的，国内知名中医专家和留学归国学者共同创立的特色中医门诊。"], "answer": "世界中医药学会"}
{"question": "东海年平均水温多少度？", "pid": 12023, "answer_sentence": ["因东海位于亚热带，年平均水温20℃—24℃，年温差7℃—9℃。"], "answer": "20℃—24℃"}
{"question": "《哥斯拉》的电影概念来自哪儿？", "pid": 12024, "answer_sentence": ["《哥斯拉》《哥斯拉》系列电影可以说是日本最长寿的系列影片之一了，他诞生与1954年，电影的概念来源于美国的《金刚》，《金刚》在日本热卖之后，东宝公司就搞了这样一只更大更凶猛的怪兽登上银幕，哥斯拉在银幕上肆意破坏的镜头也和日本战后的心态有着微妙的重合，因此上映后大受欢迎，以至于这个银幕形象存活了50年，加上这部终极战役在内一共28部电影纪录了哥斯拉的辉煌，这其中也包括98年好莱坞版本的《哥斯拉》。"], "answer": "美国的《金刚》"}
{"question": "1960年重庆南开中学被评为什么？", "pid": 12025, "answer_sentence": ["1960年被评为全国百面红旗，傅震垣校长代表学校出席了全国教育系统群英会。"], "answer": "全国百面红旗"}
{"question": "闽中话以什么为代表？", "pid": 12026, "answer_sentence": ["闽中话，以永安话为代表；"], "answer": "永安话"}
{"question": "市中区有多少企业？", "pid": 12027, "answer_sentence": ["市中区有乡以上独立核算工业企业60多家，重点行业有机械、冶金、食品、化工、印刷、塑料等。"], "answer": "60"}
{"question": "伟大的反义词是什么？", "pid": 12028, "answer_sentence": ["反义词：微小 渺小"], "answer": "微小 渺小"}
{"question": "龙门河原称为什么？", "pid": 12029, "answer_sentence": ["原称北插溪，后因靠近龙门圩而得名，又因在海康港入海，别称海康河。"], "answer": "北插溪"}
{"question": "puzzle quest由哪个厂商制作？", "pid": 12030, "answer_sentence": ["制作厂商： Infinite Int.代理发行： D3 PUBLISHER INC."], "answer": "Infinite Int."}
{"question": "ERP阶段的管理系统中增加了哪些功能？", "pid": 12031, "answer_sentence": ["进入ERP阶段後，以计算机为核心的企业级的管理系统更为成熟，系统增加了包括财务预测、生产能力、调整资源调度等方面的功能。"], "answer": "财务预测、生产能力、调整资源调度等方面的功能"}
{"question": "谷氨酸的结构式怎么写？", "pid": 12032, "answer_sentence": ["结构式：HOOCCHNH2(CH2)2COONa"], "answer": "HOOCCHNH2(CH2)2COONa"}
{"question": "第三仗时黄帝联络哪些人对付炎帝？", "pid": 12033, "answer_sentence": ["可是到第三仗的时候，黄帝联络了原先与自己在一起的西北部的许多部落，一同对付炎帝；而且正当作战的时候，又天降大雨，使炎帝的火攻失去了威力，因此，炎帝战败被俘。"], "answer": "原先与自己在一起的西北部的许多部落"}
{"question": "第3次复刊《新思潮》的是谁？", "pid": 12034, "answer_sentence": ["1913芥川龙之介在与久米正雄、菊池宽等先后两次复刊《新思潮》，成为第3次和第4次复刊的《新思潮》杂志同人。"], "answer": "芥川龙之介在与久米正雄、菊池宽等"}
{"question": "狭义的农学是什么意思？", "pid": 12035, "answer_sentence": ["狭义：是指研究农作物生产的科学，即研究作物尤其是大田作物生产理论和生产技术。"], "answer": "狭义：是指研究农作物生产的科学，即研究作物尤其是大田作物生产理论和生产技术。"}
{"question": "曲剧1933年流传到哪里？", "pid": 12036, "answer_sentence": ["1933年，流传到河南中部周口和东部开封一带。"], "answer": "河南中部周口和东部开封一带"}
{"question": "黄山站什么时候建的？", "pid": 12037, "answer_sentence": ["黄山站，原名屯溪站，站址在安徽省黄山市屯溪区黄山东路，建于1981年，目前京福高铁黄山新火车站正在建设中。"], "answer": "1981年"}
{"question": "李逍遥是第几代掌门人？", "pid": 12038, "answer_sentence": ["蜀山仙剑派第二十七代掌门李逍遥（道号一贫）执掌期间，折剑山庄庄主欧阳英四弟子姜承，因为魔族蚩尤后裔，被诬杀害同门而遭到排挤，远离武林，改名“姜世离”，并于覆天顶创立净天教，称“魔君”。"], "answer": "第二十七代"}
{"question": "1900年的5月27日中国发生了什么？", "pid": 12039, "answer_sentence": ["1900年——中国爆发义和团运动。"], "answer": "中国爆发义和团运动"}
{"question": "魔幻1+1由哪些成员组成？", "pid": 12040, "answer_sentence": ["成员包括：吴冠达 布莱恩 小凯"], "answer": "吴冠达 布莱恩 小凯"}
{"question": "寂寞选自哪篇文章？", "pid": 12041, "answer_sentence": ["《寂寞》选自《瓦尔登湖》，以下是中文版本。"], "answer": "《瓦尔登湖》"}
{"question": "雍正五年孝贤纯皇后嫁给了谁？", "pid": 12042, "answer_sentence": ["雍正五年(1727年)，七月十八日奉旨与皇四子弘历成婚，为嫡福晋。"], "answer": "皇四子弘历"}
{"question": "1954年由谁组成了辽宁足球队首批球员？", "pid": 12043, "answer_sentence": ["1954年11月辽宁省建立后陆续调入的孙连章、曲光新、于清成、张洪伦、李旭川、金智荣、曹玉海、盖增圣、王立维、慕厚仁、刘茂凯、王有成、孙凤玉等成为了辽宁足球队的首批足球运动员。"], "answer": "孙连章、曲光新、于清成、张洪伦、李旭川、金智荣、曹玉海、盖增圣、王立维、慕厚仁、刘茂凯、王有成、孙凤玉等"}
{"question": "2011年亚洲台同步播出了什么节目？", "pid": 12044, "answer_sentence": ["另外，亚洲台将会同步播出亚视的《十二点半新闻》、《六点钟新闻》以及《夜间新闻》。"], "answer": "《十二点半新闻》、《六点钟新闻》以及《夜间新闻》"}
{"question": "后人为刘伶醉建立了什么？", "pid": 12045, "answer_sentence": ["后人还为他建立了《酒德亭》。"], "answer": "《酒德亭》"}
{"question": "676至679年间狄仁杰任什么职位？", "pid": 12046, "answer_sentence": ["唐高宗仪凤年间（676—679年），狄仁杰升任大理丞，他刚正廉明，执法不阿，兢兢业业，一年中判决了大量的积压案件，涉及1.7万人，无冤诉者，一时名声大振，成为朝野推崇备至的断案如神、摘奸除恶的大法官。"], "answer": "大理丞"}
{"question": "天柱山原山中建有什么建筑？", "pid": 12047, "answer_sentence": ["原山中建有玉帝庙、关帝庙、龙王庙、水阁凉亭、石凳仙床等建筑。"], "answer": "玉帝庙、关帝庙、龙王庙、水阁凉亭、石凳仙床等建筑"}
{"question": "厦深铁路形成了哪个地区的骨干铁路线？", "pid": 12048, "answer_sentence": ["这条铁路将贯通整个东南沿海快速铁路通道，形成我国东南沿海地区骨干铁路线。"], "answer": "我国东南沿海地区"}
{"question": "1953年谁改编了天仙配？", "pid": 12049, "answer_sentence": ["1953年5月，陆洪非根据胡玉庭口述本改编。"], "answer": "陆洪非"}
{"question": "于大宝2008年在哪个比赛中首次登场亮相？", "pid": 12050, "answer_sentence": ["2008年2月4日，于大宝第一次在葡萄牙联赛中正式登场亮相。"], "answer": "葡萄牙联赛"}
{"question": "独行侠点击D代表什么意思？", "pid": 12051, "answer_sentence": ["D 扔掉武器"], "answer": "扔掉武器"}
{"question": "字汇的释义有几个？", "pid": 12052, "answer_sentence": ["字汇释义有二，一指字典一类的工具书；二指词汇、词语。"], "answer": "一指字典一类的工具书；二指词汇、词语"}
{"question": "阴陵泉治疗时刺入几寸即可？", "pid": 12053, "answer_sentence": ["刺法：1.直刺1.0～2.0寸，局部酸胀，针感可向下扩散；"], "answer": "1.0～2.0寸"}
{"question": "我国与比利时何时正式建交？", "pid": 12054, "answer_sentence": ["1971年10月25日，我国与比利时建立外交关系。"], "answer": "1971年10月25日"}
{"question": "动画版灌篮高中中晴子知道流川枫没有感情吗？", "pid": 12055, "answer_sentence": ["在动画版中，晴子明白到流川对自己没有感情，并渐渐习惯这个状况。"], "answer": "明白"}
{"question": "1993年值1999年陈晓在哪所学校任研究室博士后？", "pid": 12056, "answer_sentence": ["1998.3-1999.4 以色列Ben-Gurion大学化学系界面化学研究室博士后。"], "answer": "以色列Ben-Gurion大学"}
{"question": "1945年哪个政府对日宣战", "pid": 12057, "answer_sentence": ["1945年8月8日，苏联政府对日宣战，随即出兵我国东北, 对日本关东军发起全面进攻。"], "answer": "苏联政府"}
{"question": "迪沃克·奥里吉何时担当替补时帮助里尔夺得了一球的胜利？", "pid": 12058, "answer_sentence": ["而在4月12日里尔对阵瓦朗谢讷的比赛中替补出场，帮助里尔打入了致胜一球。"], "answer": "4月12日"}
{"question": "《灵枢经》中对州都是怎么记载的？", "pid": 12059, "answer_sentence": ["《灵枢经》曰：‘肾上连肺，故将两藏，膀胱是孤府。"], "answer": "肾上连肺，故将两藏，膀胱是孤府"}
{"question": "西沟村完成一池三改的农户有多少户？", "pid": 12060, "answer_sentence": ["全村建有沼气池农户20户；已完成\"一池三改\"（改厨、改厕、改厩）的农户20户。"], "answer": "20"}
{"question": "1958年哪两个乡合并了？", "pid": 12061, "answer_sentence": ["1958年4月，将兴隆、胜利两个乡合并为兴隆乡。"], "answer": "兴隆、胜利"}
{"question": "哪年国务院对邮政局实施大部制改革？", "pid": 12062, "answer_sentence": ["2008年9月，国务院实施大部制机构改革。"], "answer": "2008年9月"}
{"question": "2011年越淘越开心改为哪几个主持人主持？", "pid": 12063, "answer_sentence": ["自2011年1月1日更换杨乐乐、李慧玲、柯豆主持节目"], "answer": "杨乐乐、李慧玲、柯豆"}
{"question": "内地神雕侠侣中的林朝英由谁饰演？", "pid": 12064, "answer_sentence": ["1976年 香港佳视《神雕侠侣》丁樱饰 林朝英 1983年 香港无线《神雕侠侣》关菊英饰 林朝英 1992年 香港无线《中神通王重阳》梁艺龄饰 林朝英 1995年 香港无线《神雕侠侣》冯晓文饰 林朝英 2006年 内地《神雕侠侣》于婷饰 林朝英"], "answer": "于婷"}
{"question": "常用的磁性镀层的成分都有哪些？", "pid": 12065, "answer_sentence": ["常用的硬磁合金是Cu-Ni-Fe合金 或Fe-Cr-Co合金；常用的磁性镀层的成分是Ni、Co、P。"], "answer": "Ni、Co、P"}
{"question": "光绪七年从谁的手里收复了伊犁？", "pid": 12066, "answer_sentence": ["1881年（光绪七年）从俄罗斯手中收复伊犁。"], "answer": "俄罗斯"}
{"question": "1991年许志安发行了什么专辑？", "pid": 12067, "answer_sentence": ["1991年，一张名为《Break And Reform Collection》（许志安突破与改进）的专辑使ANDY在形象与演绎上都让人耳目一新，他突破了乖巧斯文的形象，取而代之的是非常前卫的打扮；长工方面也有明显的长进。"], "answer": "《Break And Reform Collection》"}
{"question": "50年代初毛泽东拜访了哪个国家？", "pid": 12068, "answer_sentence": ["50年代初，毛泽东率领中国代表团访问前苏联。"], "answer": "前苏联"}
{"question": "1996年郑中基发行的第一张专辑叫什么？", "pid": 12069, "answer_sentence": ["1996年，郑中基发行第一张个人国语专辑《左右为难》并发表个人第一首创作曲《像一首歌》[2]。"], "answer": "《左右为难》"}
{"question": "大芭专攻什么方面？", "pid": 12070, "answer_sentence": ["大芭比纯纯专攻戏剧；小芭比小蕙则从舞蹈专科学校毕业。"], "answer": "戏剧"}
{"question": "1854年哪条条约到时间？", "pid": 12071, "answer_sentence": ["1854年，《南京条约》届满十二年。"], "answer": "《南京条约》"}
{"question": "原定于1967年的什么测试没能执行？", "pid": 12072, "answer_sentence": ["原定于1967年1月27日进行的“拔除插头”测试（即\"Plugs-out\" test），因火警在收回连接阿波罗-土星的电源线前经以发生，故此测试从未真正执行。"], "answer": "“拔除插头”测试"}
{"question": "肯尼亚东北省的首府是哪里？", "pid": 12073, "answer_sentence": ["肯尼亚东北省：肯尼亚8省之一，首府加里萨。"], "answer": "加里萨"}
{"question": "梅洛习惯用哪个脚？", "pid": 12074, "answer_sentence": ["惯用脚：右脚"], "answer": "右脚"}
{"question": "田中千绘哪年获得了金马奖最佳新演员的提名？", "pid": 12075, "answer_sentence": ["2008年 第45届金马奖“最佳新演员”提名。"], "answer": "2008年"}
{"question": "大阪钢巴足球俱乐部2005年获得了J联赛的什么名次？", "pid": 12076, "answer_sentence": ["2005年获得了J联赛的冠军以及日本联赛杯的亚军，2006年获得天皇杯的冠军。"], "answer": "J联赛的冠军以及日本联赛杯的亚军"}
{"question": "朱厚照在位多少年？", "pid": 12077, "answer_sentence": ["在位16年、病死。"], "answer": "16"}
{"question": "朱江现任什么职位？", "pid": 12078, "answer_sentence": ["现任重庆西永微电子产业园区开发有限公司副总经理，兼任中国通信学会重庆分会理事。", "现任重庆西永微电子产业园区开发有限公司副总经理，兼任中国通信学会重庆分会理事。"], "answer": "重庆西永微电子产业园区开发有限公司副总经理"}
{"question": "蕨麻的花果期有多长？", "pid": 12079, "answer_sentence": ["花果期5－9月。"], "answer": "5－9月"}
{"question": "辽宁宏运足球俱乐部2011年在哪个比赛中排名第三？", "pid": 12080, "answer_sentence": ["俱乐部在2011年中国足球超级联赛最终排名第三，获得代表中国俱乐部参加次年亚洲冠军联赛附加赛的资格。"], "answer": "中国足球超级联赛"}
{"question": "广德公主的丈夫怎么死的？", "pid": 12081, "answer_sentence": ["广德公主是唐宣宗11个女儿之一，招驸马极具曲折情节，后其夫死于黄巢起义，闻讯后殉夫。"], "answer": "黄巢起义"}
{"question": "大学这部电影有多长？", "pid": 12082, "answer_sentence": ["片长： 2时8分52秒"], "answer": "2时8分52秒"}
{"question": "穆勒2014年入围了什么参赛名单？", "pid": 12083, "answer_sentence": ["2014年6月2日，入围德国国家队23人参赛名单，代表国家队征战2014年巴西世界杯。"], "answer": "德国国家队23人参赛名单"}
{"question": "长乐公主名什么？", "pid": 12084, "answer_sentence": ["长乐公主（489－525年）名元锳，北魏孝文帝元宏最小的女儿，母为孝文文昭皇后高照容。"], "answer": "元锳"}
{"question": "1965年吉林队获得了什么名次？", "pid": 12085, "answer_sentence": ["1965年，吉林队获得甲级联盟战冠军。"], "answer": "甲级联盟战冠军"}
{"question": "jump prison是什么意思？", "pid": 12086, "answer_sentence": ["jump prison 越狱"], "answer": "越狱"}
{"question": "霍比特人：五军之战哪年上映的？", "pid": 12087, "answer_sentence": ["上映日期：2014年暑期?"], "answer": "2014年暑期"}
{"question": "计算器是什么应用版本的？", "pid": 12088, "answer_sentence": ["应用版本： 1.5.0.0"], "answer": "1.5.0.0"}
{"question": "2007年张孝全与哪位女主合作影视作品？", "pid": 12089, "answer_sentence": ["2007年，张孝全与郭碧婷在《沉睡的青春》中演对手戏[3]。"], "answer": "郭碧婷"}
{"question": "水木清华这部电视剧什么时候播出的？", "pid": 12090, "answer_sentence": ["电视剧将于2013年12月4日在央视8套电视剧频道每日上午8点30播出。"], "answer": "2013年12月4日"}
{"question": "摩羯座每年哪天经过上中天？", "pid": 12091, "answer_sentence": ["每年8月8日子夜摩羯座中心经过上中天。"], "answer": "8月8日"}
{"question": "郑成功这首歌曲收录于哪张专辑？", "pid": 12092, "answer_sentence": ["词曲作者都是后弦，收录于专辑《东方不败》。"], "answer": "《东方不败》"}
{"question": "陈瑞钿哪年去世的？", "pid": 12093, "answer_sentence": ["1997年9月3日不幸病逝，享年84岁。"], "answer": "1997年9月3日"}
{"question": "华盖寺一共有多少塑像？", "pid": 12094, "answer_sentence": ["共有塑像60身，其中60厘米以上塑像44身，13厘米以下的袖珍雕塑13个（指无量殿真武大帝背屏上的悬塑），还有福禄寿三星的三个精美头像。"], "answer": "60"}
{"question": "冰雪奇缘采用了什么电脑技术？", "pid": 12095, "answer_sentence": ["《冰雪奇缘》与《长发公主》类似，采用电脑合成影像（Computer-generated imagery，CGI）与传统手绘动画制成出独特的风格。"], "answer": "电脑合成影像"}
{"question": "完的偏旁部首怎么写？", "pid": 12096, "answer_sentence": ["部首：宀"], "answer": "宀"}
{"question": "巴巴在线是以什么方式为用户提供娱乐服务的？", "pid": 12097, "answer_sentence": ["巴巴在线是一家以互联网方式向用户提供影视、动漫、游戏、综艺、体育等宽频娱乐内容服务的综合性多媒体宽带娱乐门户网站。", "巴巴在线是一家以互联网方式向用户提供影视、动漫、游戏、综艺、体育等宽频娱乐内容服务的综合性多媒体宽带娱乐门户网站。"], "answer": "互联网"}
{"question": "四象是指什么？", "pid": 12098, "answer_sentence": ["“二十八宿”按照东西南北四个方向划分为四大组，产生“四象”：东方苍龙，西方白虎，南方朱雀，北方玄武。"], "answer": "东方苍龙，西方白虎，南方朱雀，北方玄武"}
{"question": "王小艾负责分管什么工作？", "pid": 12099, "answer_sentence": ["王小艾：分管武装、文教、卫生、新农合、广播电视、食品药品安全工作；"], "answer": "武装、文教、卫生、新农合、广播电视、食品药品安全工作"}
{"question": "智希暗恋的人是谁？", "pid": 12100, "answer_sentence": ["智希暗恋的前辈兼图书会委员长绫瀬纱雪（あやせ さゆき）向其推荐了一本书，于是智希来到了坐落于商业街边的旧书店“风铃堂”。"], "answer": "长绫瀬纱雪"}
{"question": "2006年斯图里奇参加了什么比赛？", "pid": 12101, "answer_sentence": ["2006年，16岁的斯图里奇参加了英格兰青年足总杯，作为球队最年轻的球员，他打入四球，帮助曼城杀入决赛。"], "answer": "英格兰青年足总杯"}
{"question": "粤信广场附近有哪些银行？", "pid": 12102, "answer_sentence": ["银行：中国银行、工商银行、农业银行、建设银行、农村信用社"], "answer": "中国银行、工商银行、农业银行、建设银行、农村信用社"}
{"question": "30岁时项允杰有哪些头衔？", "pid": 12103, "answer_sentence": ["30岁，项允杰有许多头衔：最佳形象先生，危机贺军翔处理专家，80后企业巨子，黄金单身汉等。"], "answer": "最佳形象先生，危机贺军翔处理专家，80后企业巨子，黄金单身汉等"}
{"question": "弟子科技大学的学校网址是什么？", "pid": 12104, "answer_sentence": ["学校网址：http://www.uestc.edu.cn"], "answer": "http://www.uestc.edu.cn"}
{"question": "大大怪变身后叫什么名？", "pid": 12105, "answer_sentence": ["变身后叫开心机车侠，对应红色机械石，代表勇气，机车原型是一辆拖车。"], "answer": "开心机车侠"}
{"question": "钟楼哪年奉旨重建？", "pid": 12106, "answer_sentence": ["清乾隆十年（1745年）重建，十二年后竣工。"], "answer": "1745年"}
{"question": "1988年刘晓华考入哪所院系？", "pid": 12107, "answer_sentence": ["1986年任宁夏书画院创作员，1988年考入中央美术学院版画系。"], "answer": "中央美术学院版画系"}
{"question": "岛出自哪本书？", "pid": 12108, "answer_sentence": ["岛（cv 柿原彻也） 出自今年（2010）7月新番《滑头鬼之孙》 是清十字怪奇侦探团的一员（被团长清继要求被迫加入）。", "出自今年（2010）7月新番《滑头鬼之孙》 是清十字怪奇侦探团的一员（被团长清继要求被迫加入）。"], "answer": "《滑头鬼之孙》"}
{"question": "刘筱筱2014年改用什么艺名？", "pid": 12109, "answer_sentence": ["2014年4月8日，刘筱筱正式启用艺名刘小小。"], "answer": "刘小小"}
{"question": "广州富力足球俱乐部的主队服是什么样的？", "pid": 12110, "answer_sentence": ["主队服：蓝色球衣，白色球裤，蓝色球袜"], "answer": "蓝色球衣，白色球裤，蓝色球袜"}
{"question": "卢卡斯最经典的职业瞬间发生在什么时间？", "pid": 12111, "answer_sentence": ["卢卡斯最为波特兰人津津乐道的职业瞬间，发生在1977年总决赛第二场，他的外号“The Enforcer”正是在那次冠军系列赛中得到的。"], "answer": "1977年"}
{"question": "白胸苦恶鸟指名亚种何时会彻夜鸣叫？", "pid": 12112, "answer_sentence": ["发情期和繁殖期常彻夜鸣叫，鸣声似“苦恶、苦恶”，单调重复，清晰嘹亮。"], "answer": "发情期和繁殖期"}
{"question": "布兰妮购买的劳力士手表值多少英镑？", "pid": 12113, "answer_sentence": ["“小甜甜”布兰妮曾为其夫购买过一块价值65000英镑的劳力士手表，合人民币约80万元。"], "answer": "65000"}
{"question": "广州华商职业学院的校徽的整体是什么样子的？", "pid": 12114, "answer_sentence": ["校徽整体外圆内方，由传统元素配以庄重雅致的古典红融广州华商职业学院校徽合而成，流露出浓郁厚重的文化气息，象征了活力，干劲及灵活性，准确体现“职院”身份。"], "answer": "外圆内方"}
{"question": "0是有理数吗？", "pid": 12115, "answer_sentence": ["也是有理数。"], "answer": "是"}
{"question": "普救寺年平均气温多少度？", "pid": 12116, "answer_sentence": ["年平均气温13.8℃。[2]"], "answer": "13.8℃"}
{"question": "哪年发售秀逗魔导士第一集？", "pid": 12117, "answer_sentence": ["1990年 这一年发售文库第一集《SLAYERS！"], "answer": "1990年"}
{"question": "哪一年编号1772的上游型蒸汽机车停止生产？", "pid": 12118, "answer_sentence": ["至1999年编号1772的最后一台上游型蒸汽机车出厂后最终停产，累计制造了1769辆。"], "answer": "1999"}
{"question": "黑炭原名叫什么？", "pid": 12119, "answer_sentence": ["黑炭：原名郑叹，因某时间回到过去被焦氏一家人收养，在几度经历中习得摩斯密电码以及强壮的身体，同时拥有不低的智商以及高超的配合能力和学习能力。"], "answer": "郑叹"}
{"question": "克劳福德2002年取得了什么成绩？", "pid": 12120, "answer_sentence": ["2002年全美室内田径赛200米冠军；"], "answer": "全美室内田径赛200米冠军"}
{"question": "歌剧魅影属于什么级别？", "pid": 12121, "answer_sentence": ["Argentina:13 / Australia:M / USA:R / France:-12 / UK:18 / West Germany:16 / Singapore:M18"], "answer": "Argentina:13 / Australia:M / USA:R / France:-12 / UK:18 / West Germany:16 / Singapore:M18"}
{"question": "郑俊弘是什么星座的？", "pid": 12122, "answer_sentence": ["星座：天蝎座"], "answer": "天蝎座"}
{"question": "白星的ISBN编码是多少？", "pid": 12123, "answer_sentence": ["ISBN：9787801489630"], "answer": "9787801489630"}
{"question": "森林泰山影片放映后全球票房达到多少美元？", "pid": 12124, "answer_sentence": ["森林王乔治是美国儿童极为喜爱的卡通英雄，影片巧妙地保留了动画风格，片中有着很多动听的歌曲 影片在当年的全球票房收入达到了一亿七千万美元，同时也捧红了饰演乔治的男演员布兰登·费瑟，使他一跃跻身为好莱坞当红小生的行列。"], "answer": "一亿七千万美元"}
{"question": "奥果韦河的经纬度是多少？", "pid": 12125, "answer_sentence": ["流域位于东经9°～14°29′，北纬2°16′～南纬2°46′之间。"], "answer": "东经9°～14°29′，北纬2°16′～南纬2°46′"}
{"question": "超级要塞的造价有多少？", "pid": 12126, "answer_sentence": ["造价：6300"], "answer": "6300"}
{"question": "核芯显卡支持什么技术？", "pid": 12127, "answer_sentence": ["核芯显卡可支持DX10、SM4.0、OpenGL2.0、以及全高清Full HD MPEG2/H.264/VC-1格式解码等技术，即将加入的性能动态调节更可大幅提升核芯显卡的处理能力，令其完全满足于普通用户的需求。"], "answer": "DX10、SM4.0、OpenGL2.0、以及全高清Full HD MPEG2/H.264/VC-1格式解码等技术"}
{"question": "1828年维勒发现了什么破除了有机物由生命力产生的迷信？", "pid": 12128, "answer_sentence": ["1828年德意志化学家维勒从无机物氰酸铵制得尿素，从而破除了有机物只能由生命力产生的迷信，明确了这两类物质都是由化学力结合而成。"], "answer": "尿素"}
{"question": "2012年讲谈社宣布对飙速宅男做些什么改变？", "pid": 12129, "answer_sentence": ["2012年12月24日，讲谈社正式宣布了《飚速宅男》将TV动画化的消息。"], "answer": "TV动画化"}
{"question": "1992年将大足石刻中的哪些造型列入世界文化遗产？", "pid": 12130, "answer_sentence": ["1999年12月1日在摩洛哥历史文化名城马拉喀什举行的联合国教科文组织世界遗产委员会第23届会议上表决通过，将大足石刻中的北山、宝顶山、南山、石篆山、石门山五处摩崖造像，正式列入世界文化遗产，进入《世界遗产名录》的神圣殿堂。"], "answer": "北山、宝顶山、南山、石篆山、石门山五处摩崖造像"}
{"question": "老君山的经纬度是多少？", "pid": 12131, "answer_sentence": ["老君山景区位于东经99度78分，北纬26度65分，地址在云南省丽江市玉龙纳西族自治县，老君山位于丽江市玉龙县与剑川、兰坪等县交界处，属横断山系云岭主脉，金沙江环其左，澜沧江绕其右。"], "answer": "东经99度78分，北纬26度65分"}
{"question": "2014年哪个国家的民众开始练习裸体瑜伽？", "pid": 12132, "answer_sentence": ["2014年3月19日，美国纽约，民众练习裸体瑜伽。"], "answer": "美国"}
{"question": "亚由的三围是多少？", "pid": 12133, "answer_sentence": ["三围：B80 W52 H79"], "answer": "B80 W52 H79"}
{"question": "大筒木舍人继承了谁的血统？", "pid": 12134, "answer_sentence": ["继承了大筒木血脉的、六道仙人的血统持有者。"], "answer": "六道仙人"}
{"question": "阿炳40岁时与谁同居？", "pid": 12135, "answer_sentence": ["40岁时，与寡妇催弟同居。"], "answer": "寡妇催弟"}
{"question": "《他》是由谁所作的诗歌？", "pid": 12136, "answer_sentence": ["《他》是著名作家席慕容所作诗歌作品。"], "answer": "席慕容"}
{"question": "10月31日是什么节日？", "pid": 12137, "answer_sentence": ["10月31日 万圣节(Halloween)"], "answer": "万圣节"}
{"question": "流体力学主要研究流体的哪些状态？", "pid": 12138, "answer_sentence": ["流体力学是力学的一个重要分支，它主要研究流体本身的静止状态和运动状态，以及流体和固体界壁间有相对运动时的相互作用和流动的规律。"], "answer": "静止状态和运动状态"}
{"question": "2006年大桥村的种植业与总收入的比例是多少？", "pid": 12139, "answer_sentence": ["该村2006年农村经济总收入52.4万元，其中：种植业收入12.5万元，占总收入的23.8％；畜牧业收入23.2万元，占总收入的44.2％（其中，年内出栏肉猪130头，肉牛20头，肉羊40头）；林业收入0.5万元，占总收入的％；工资性收入16.2万元，农民人均纯收入2817元，农民收入以畜牧等为主。"], "answer": "23.8％"}
{"question": "香港大球场是何时翻新的？", "pid": 12140, "answer_sentence": ["翻新日期：1994年"], "answer": "1994"}
{"question": "朱骏1999年放弃国外工作回国后组建了的社区叫什么？", "pid": 12141, "answer_sentence": ["1999年，放弃国外的工作，回到上海，同年组建了虚拟社区GameNow；"], "answer": "GameNow"}
{"question": "巨蟹座占全天面积的比例是多少？", "pid": 12142, "answer_sentence": ["黄道十二星座之一，面积505.87平方度，占全天面积的1.226%。"], "answer": "1.226%"}
{"question": "新型中药学校讲什么价值观融入教育体系？", "pid": 12143, "answer_sentence": ["校园文化建设突出中医药特色，把中医药文化核心价值观“仁、和、精、诚”融入德育教育体系，强调以人为本、医乃仁术、调和致中、大医精诚等中医核心理念，提高学生的道德修养，促进学生职业素质的提高。"], "answer": "仁、和、精、诚"}
{"question": "在武当七侠中谁最稚气软弱？", "pid": 12144, "answer_sentence": ["武当七侠，各人性格不同，宋远桥慈和、俞莲舟严肃、俞岱岩精练、张松溪机智、张翠山懦雅、莫声谷刚直，最稚气软弱的是排六的殷梨亭。"], "answer": "殷梨亭"}
{"question": "1978年的哪本书籍获得拉尔夫·肖奖？", "pid": 12145, "answer_sentence": ["1978年出版的《图书馆服务的测量与评价》获拉尔夫·肖奖。"], "answer": "《图书馆服务的测量与评价》"}
{"question": "以东方朔偷桃为图表达了什么愿望？", "pid": 12146, "answer_sentence": ["以东方朔偷桃为图，表达了人们祈盼健康长命的良好愿望。"], "answer": "健康长命"}
{"question": "1979年将西街公社改为什么名字？", "pid": 12147, "answer_sentence": ["1977年建西街公社，1979年改西街街道。"], "answer": "西街街道"}
{"question": "哪年《幸运52》改版？", "pid": 12148, "answer_sentence": ["2001年7月《幸运52》改版"], "answer": "2001"}
{"question": "甘夫人的体力如何？", "pid": 12149, "answer_sentence": ["甘夫人势力：蜀 称号：昭烈皇后 体力：1.5阴阳鱼 珠联璧合：刘备 【淑慎】——当你回复1点体力时，你可以令一名与你势力相同的其他角色摸一张牌。", "体力：1.5阴阳鱼"], "answer": "1.5"}
{"question": "克里夫市1月平均气温是多少度？", "pid": 12150, "answer_sentence": ["1月平均气温-3℃，7月平均22℃。"], "answer": "-3℃"}
{"question": "淄博五中的前身是由谁创立的？", "pid": 12151, "answer_sentence": ["山东省淄博第五中学是一所具有光荣发展历史和优良办学传统的历史名校，前身是1942年中国共产党为培养抗日军政干部和建国人才而创立的，为纪念抗日民族英雄马耀南烈士而命名为“耀南中学”，迄今已走过七十一年辉煌灿烂的发展历程,是山东省首批办好的重点中学，省级规范化学校、省级文明单位、全省依法治校示范学校和省级绿色学校，现有64个教学班，在校生3700余人，教职工290人。"], "answer": "中国共产党"}
{"question": "2010年的金融创新高峰论坛在哪里举行？", "pid": 12152, "answer_sentence": ["2010年10月22日，由《IT经理世界》主办的金融创新高峰论坛在北京香格里拉饭店举行，宜信凭借创新的P2P模式获得了“金融服务最佳创新奖”，与招商银行、光大银行一同分享了本届论坛的三个奖项。"], "answer": "北京香格里拉饭店"}
{"question": "柬埔寨哪年举行了自1972年以来的首次多党选举？", "pid": 12153, "answer_sentence": ["根据柬埔寨问题巴黎和平协定的规定，1993年5月23-28日在柬埔寨全国举行了自1972年以来的首次多党选举。"], "answer": "1993"}
{"question": "瘦果被什么包着？", "pid": 12154, "answer_sentence": ["瘦果为宿存黄褐色苞片所包，果皮坚脆，表面具细网纹。"], "answer": "宿存黄褐色苞片"}
